## Теоретичні питання

1. Опишіть своїми словами як працює метод forEach.
2. Як очистити масив?
3. Як можна перевірити, що та чи інша змінна є масивом?

### Відповідь 1.

Метод **_forEach()_** виконує функцію **_callback_** один раз для кожного елемента масиву по черзі. Функція буде викликана для елементів що присутні в масиві та мають значення **_undefined_**, а для видалених та пропущених елементів масиву функція не викликається.

Функція **_сallback_** приймає три параметри:

-   **currentValue** - значення поточного елемента масиву;
-   **index** - порядковий номер елемента (починаючи з 0);
-   **arr** - масив, що ми перебираємо.

Метод **_forEach()_** завжди повертає значення **_undefined_**.

### Відповідь 2.

Очистити масив можна декількома методами:

**метод 1**, призначити змінній _arr_ пустий масив

```
let arr = [1, 2, 3, 4];
arr = [];
```

працює, якщо у нас немає посилань на вихідний масив _arr_ в інших мiсцях

**метод 2**, встановити масиву довжину 0

```
let arr = [1, 2, 3, 4];
arr.lenght = 0;
```

**метод 3**, використання методу arr.splice()

```
let arr = [1, 2, 3, 4];
arr.splice(0, arr.lenght);
```

**метод 4**, найповільніший метод

```
while(arr.length > 0) {
arr.pop();
}
```

### Відповідь 3.

Метод **Array.isArray()** повертає **_true_**, якщо змінна є масивом і **_false_**, якщо змінна масивом не являється.
